# 佐野洋子
* 王玥 译
* *生活，是枯燥无趣之事的连续。但没了那些琐事，人又活不下去。*
* 醒来后不知道时间。又躺在床上，用脚拨开窗帘。
* 我认为，孩子只要拥有爱的能力，就足够了。
* 十三岁男孩，远比我老练。装用功，装聋作哑，装可怜。我想呀——这世上没有什么孩子，只有装出孩子模样的大人。别装小孩，仗着小孩的特权逞能了。为了装出母亲的样，我也累得够呛。
* 能不顾形象，不体面地去行不体面之事，那便是爱的能力了，我想。很难哟。
* 若问我问什么而活，我是为了过平凡日子而活。
* 成为独当一面之人，难；成为独当一面之人后，也难。
* 于是，我深深地理解了，孩子是不通语言的，他们能懂的词屈指可数。尽管如此，我却一厢情愿地认为，只要使用温柔的语言，孩子就能听懂，结果，就连成年人也一点不懂我的话。……人掌握的语言越多，就越能通过语言交流，也越满足于仅仅用语言交流；然后便容易放弃去感觉、感知语言之外的东西。
* **注：**之所以喜欢独自旅行，是为了深深地确认自己仍然还怀有对逃离孤独的渴望。
* 《黑道之妻》
* - *和男朋友去动物园，关于大象睾丸的荤笑话*
* - *和儿子抢电话煲电话粥*
* - *随性的和服穿着方式*
* *女人的一生就是一场漫长的病（“陪护病人”的男人）。正因为同病相怜，人才要相互搀扶。*
* - *以自我为中心的信念是一种病*
* 看看这些曾经的朋友，我这个懒骨头愈发觉得自己“了不起”了。成功算什么啊，要是连午觉都睡不成，那还不如死了呢。大中午的，爬到暖烘烘热乎乎的床边，一边裹起被子，一边感慨：啊！幸福，我是多么幸福！人生至味，只在被窝之中！这样的我还成功什么。
* 《浪花调》 - 广泽虎造
* 美空云雀
柳 宗悦
* 《日本史人名辞典》
* 浓缩的块状黑暗
* 为什么登山？因为山在那里。为什么强奸？因为女人在那里。
* 男人呐，老年幸不幸福就看有没有朋友，钱啊、地位啊、相貌啊，都不顶用。
* 人类，容易不拿猫当猫，而把自己的全部感情投注在它身上。因而，猫似乎也就不认为自己是一只猫了。……*（女子陪患上白血病的猫去海滩临终度假）*我在那本书中读到的，是大都市人深不见底的孤独。
* 生活，是枯燥无趣之事的连续。人类若不爱什么，就不能生存。猫，只是作为恰好合适的生物出现。
* 幸或不幸，都是人类的擅自判断……毕竟谁也不知道猫怎么想。
* *（回到家打开灯）*光来了，去打开下一盏灯。但家中气氛依然莫名地糟。那感觉，好像走来走去为了唤醒一个死人。
* 出门时，留一猫在家，它继续生息，家就不死。有猫一起，家便一直活着。我知晓了这个定律。
* 女に - 谷川俊太郎 - 致女人
